狀告父母

狀告父母 - 高慧然

《星仔打官司》截圖(互聯網)

印度男子塞繆爾狀告父母「未徵得他同意而把他生下來」的官司毫無懸念，必定以被告勝訴結案，因為在技術上父母沒辦法在他出生前徵求他意見。可是這宗官司的意義不在於結果，而在於它提醒了所有成年男女：在貿貿然生下一個孩子前，有沒有想清楚，把孩子帶來這個世界，帶入你們的家庭，有可能違背孩子的意志嗎？

芭菲特有著名的「卵巢彩券」說法，意指受精卵着牀於甚麼樣的卵巢，決定了一個人出生後的命運。出生論必定令平等膠不爽，但人類生而不平等，卻是不爭的事實。出生在美國，跟出生在非洲相比，前者便是中了卵巢彩券；同樣出生在美國，在不同家庭出生的人，命運也可以差天共地。

塞繆爾坦言與父母關係密切，他愛他的父母，他的人生算得上精彩，但他認為他們是為了享樂而把他生下來。在印度，律師算不算中產？出生在律師家庭是怎樣一種生活？孩子會得到怎樣的照顧？將面對怎樣的競爭和壓力？旁人如你我，當然很難想像。但若有選擇，有多少人願意出生在印度，又有多少人願意出生在美國？孩子並無選擇，選擇權在父母手上，如果你是父母，你在亂世中苟且偷生，生活得並不愉快，明知你的孩子會承繼你的命運，你還願意把他帶來這個世界嗎？這個問題，值得所有的人深思。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
李銳和香港一樣危險 (曾志豪)

下一則
下一則
天道遠，人道邇 (古德明)